老公寄存服務

老公寄存服務 - 高慧然

新華社(新華社)

日本部分百貨公司設「老公寄存」服務，老婆可以用每小時500日圓的費用，把老公寄存在指定範圍。讓老公在那個範圍內休息、坐按摩椅按摩、上網，看漫畫等等，自己可以一個人，或帶着子女逛商場。

把老公寄存掉，就皆大歡喜了，老公可以在「寄存中心」快活地用自己喜歡的方法殺時間，還可以找到命運相同、同病相憐的人「圍爐取暖」，那就不會覺得自己特別慘了。 而老婆撇甩老公後，購物時就自在得多了，不用擔心被心疼荷包的老公囉嗦：「這件衣服你不是有了嗎？還買？」「你的鞋櫃中鞋子已經塞不下了，再買鞋子回去放在哪兒？」「要買這麼多煲做甚麼？會煮菜的話，一個鍋就足夠了。」「啊？又買化妝品？你都可以開鋪賣化妝品了！」……有些男人是非常敗興的，即使兩夫婦經濟獨立，女人用自己的錢購物，男人還是會囉嗦，因為他們根本不明白女人為甚麼要反覆買差不多的東西。

這個時候，有一個「老公寄存」服務出現，當然功德無量。

其實我不明白的只有一點，男人和女人為甚麼一定要結伴逛街呢？明知大家興趣南轅北轍，明知捆綁式逛街購物一定是對雙方的折磨，為甚麼還要結伴行動？一個外出shopping，另一個留在家中打機不好嗎？所謂「老公寄存」，與其說是寄存服務，不如說是讓雙方有一個喘息空間。所有人際關係，都需要空間。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
杜程事件的細節 (曾志豪)

下一則
下一則
有事要好好商量？ (古德明)

殘體字同我講本日?